[認真求教] 胡琳首青玉案應該點讀?

如題。小弟接受香港填鴨式教育都是教我讀青玉[碗]，但每次聽電台胡琳介紹新歌都是青玉[按]。求賜教

古文讀 青玉[碗]

冇聽過讀碗

認真答你

讀青玉案

利申 2005 AL 中化 E

讀「按」。
盛飯之器：無足為盤，有足為案。
飲器則杯：閜則大杯，盌似盂而深長，盌讀「椀」。
所以，案、椀並非同一物，亦唔會讀「碗」。
「案」體型大+重，「椀」可輕易舉起。